---
title: Pelatihan Jurnalisme Kampung dan blogger di Putussibau, Kabupaten Kapuas Hulu
date: 2012-02-15
categories:
- laporan
- CMB
- Border Blogger Movement
layout: laporancmb
---

![250px-Februari_15_2012_BBM_Training_BBM_di_Putussibau.jpg](/uploads/250px-Februari_15_2012_BBM_Training_BBM_di_Putussibau.jpg){: .img-responsive .center-block }
![250px-FEBRUARI_15_2012_MODEM__KONTRAK_BELAJAR_DI_KAPUAS_HULU.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_15_2012_MODEM__KONTRAK_BELAJAR_DI_KAPUAS_HULU.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** :  Pelatihan Jurnalisme Kampung dan blogger di Putussibau, Kabupaten Kapuas Hulu. 

**Lokasi** :  Putussibau 

**Alamat** :  Kota Putussibau 

**Jam** :  09:00 - 16:00 

**Hadir** :
* Asriyadi Alexander Mering
* Basilius Andreas Gas
* Laurensius Edi
* 19 peserta pelatihan

**Ringkasan** :
* Pelatihan hari ke II ini dimulai dengan pembukaan oleh Asriyadi Alexander Mering
* Kemudian dilanjutkan dengan membedah Pekerjan Rumah (PR) para pserta Pelatihan oleh Aris Munandar, wartawan Media Indonesia
* Ngeblog dari A-Z  Oleh Asriyadi Alexander Mering dan Severianus Endi, blogger yang juga kontributor The Jakarta Post
* Selain menghasilkan 19 tulisan dan photo, para peserta juga berhasil memiliki blog masing-masing.
* Penutupan Kegiatan hari kedua: salah satu peserta menyampaikan reviewnya. 
* Pembagian modem dan penandatanganan kontrak belajar bagi peserta penerima manfaat program BBM.
